\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}Lætábor et exsultábo \MediatioE{in}[ te,] psallam nómini tuo, Al\TerminatioEII{tís}\-si\-me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Em vós exultarei de ale\MediatioE{gri}[a,] cantarei ao vosso nome, Deus Al\TerminatioEII{tís}simo!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8b}Parávit in iudícium thronum \MediatioE{su}[um,] \VSup{9a}et ipse iudicábit orbem terræ in iu\TerminatioEII{stí}tia.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8b}Preparou o tribunal do julga\MediatioE{men}[to,] \VSup{9a}julgará o mundo inteiro com jus\TerminatioEII{ti}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Et erit Dóminus refúgium op\MediatioE{prés}[so,] refúgium in opportunitátibus, in tribulati\TerminatioEII{ó}ne.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}O Senhor é o refúgio do opri\MediatioE{mi}[do,] seu abrigo nos momentos de afli\TerminatioEII{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Et spérent in te qui novérunt nomen \MediatioE{tu}[um,] quóniam non dereliquísti quæréntes te, \TerminatioEII{Dó}mine.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11}Quem conhece o vosso nome, em vos es\MediatioE{pe}[ra,] porque nunca abandonais quem vos pro\TerminatioEII{cu}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}Miserére mei, \Flexa*{Dó}[mine;] vide affiictiónem meam de inimícis \MediatioE{me}[is,] qui exáltas me de portis \TerminatioEII{mor}tis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}Tende pena e compaisão de mim, Se\Flexa*{nhor}[!] Vede o mal que os inimigos me fi\MediatioE{ze}[ram!] E das portas dos abismos reti\TerminatioEII{rai}-me.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}Ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíliæ \MediatioE{Si}[on,] exsúltem in salutári \TerminatioEII{tu}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}Para que eu possa anunciar vossos lou\Flexa*{vo}[res] junto às portas da cidade de Si\MediatioE{ão}[,] e exultar por vosso auxílio e salva\TerminatioEII{ção}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{19}Quóniam non in finem oblívio erit \MediatioE{páu}[peris;] exspectátio páuperum non períbit in æ\TerminatioEII{tér}num.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{19}O pobre não será sempre  esque\MediatioE{ci}[do,] nem é vã a esperança dos hu\TerminatioEII{mil}des.~\Responsorium},
  {\item \VSup{38}Desidérium páuperum exaudísti, \MediatioE{Dó}[mine:] confirmábis cor eórum, inténdes aurem \TerminatioEII{tu}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{38}Escutastes os desejos dos pe\MediatioE{que}[nos,] seu coração fortalecestes e os ou\TerminatioEII{vis}tes.~\Responsorium}
}